(香港) 獄中手足因沒法看電影，叫朋友把《幻愛》小說寄到監獄

之後已經睇到一些有關《幻愛》與抗爭者既新聞，但因為唔想俾人話借抗爭者既痛苦谷票房，極力避免post。（但而家套戲已經落左畫兼出埋碟，而且睇到呢段，就忍唔住。。。）

只係想講，「黃色文藝圏」真係好重要。除咗可以傳承香港本土文化外，「故事」更有著鼓勵同路人走下去既力量。香港越壞，越需要更多好既文藝「故事」去勉勵同路人。

口碑漸漸形成，網民力推《幻愛》，以支援“黃色電影圈”。所謂“黃色電影圈”，是運動形成“黃色經濟圈”概念後，觀眾入場支持抱相同理念的電影，而抗拒、甚至杯葛有中國資金成份的“合拍片”及中國電影。....

曾俊榮笑說，一開始他真的沒頭緒，《幻愛》回應了時代什麼。直到他知道，有在囚抗爭者因沒法看電影，叫朋友把《幻愛》小說版寄到監獄，他和周冠威才開始思考電影與社會的連結。

“每個年代都有不同電影受觀眾歡迎，像周星馳的電影，其實證明當時的香港人需要娛樂。《幻愛》成功也可能有天時地利人和吧，很多人經歷反送中運動，外部社會氣氛太壓抑，而他們從電影中的一對男女怎樣面對痛苦、創傷，找到了勇氣繼績前行。感覺是《幻愛》的角色也和觀眾心境一樣，兩者互相映照，互相明白大家的創傷。”周冠威說。

香港回歸後，不少港產片名導演北上拍戲，“合拍片”在中國票房頗有斬獲，可近年來香港觀眾愈來愈不賣帳。曾俊榮指出，當合拍片的題材內容愈來愈與香港人實際生活割裂，香港人出現抗拒是理所當然。

另一方面，合拍片大行其道後，香港電影人北上，導致本地人才、技術斷層，以致香港電影產量亦逐年減少。曾俊榮說，本地市場萎縮，即使《幻愛》看似票房成功，但事實上，“只有本地市場的電影，最好結果亦只能回本，投資者會怎樣想？”

“香港人想看香港本土電影，背後是出於香港人想支持、保護，與自已的文化同行。”周冠威認為，疫情衝擊影業生產，大家都只能留在家寫劇本。另一方面，政治環境變差也是一大因素。“創作自由正響起警號，就像紀錄片《占領立法會》、《理大圍城》被官方電檢署勒令加上聲明，指電影內容有扭曲成份，此舉在香港電影是破天荒的，未曾聽聞過的。同時我們也知道，有投資者、演員會對牽涉香港社會敏感議題卻步，相關題材很難開拍。”

過去香港電影成功之處在於“拍什麼也行”，現在卻是“拍什麼也不行”。周冠威如是說。

篇文仲有訪問其他黃圈電影人，好值得讀

Push

寄唔寄埋《十年》？

(但驚監獄唔收)

幻愛又真係幾好睇 希望牆內手足快啲出黎睇電影

希望盡快煲底見

仲有燕子生命嘅youtube機頂盒

大家有多餘錢剩，可以支持吓燕子生命

推

佢地整機頂盒真係好高汁